喺starbucks坐，見到一堆人生贏家

見呢間starbucks平時都冇人，買左杯野飲坐喺度趕assignment deadline

點知3點半一到，突然一堆此起彼落嘅笑聲慢慢傳嚟，越嚟越大聲。
原來係一堆國際學校嘅細路

啲細路個個都有錢自己買野飲，仲有一兩個工人跟住喺後面。成間starbucks就咁充斥住來自年輕洋腸的雞腸同埋叫聲

作為一個而家買杯starbucks都覺得肉赤嘅18歲毒撚，回想起我小學嘅時候一個星期可能得5蚊零用錢，不禁悲從中來。

睇番份英文assignment，就好似佢地口中嘅急口令雞腸一樣，搞到我一頭霧水。只好仰天長嘯。

咩區？

想一齊嚟感受下自己同人生贏家嘅對比？

仰天長嘯因住嘈親人呀

我估又一城

巴打 呢個世界無公平呢樣野

九龍灣

細聲啲啦

成班人扮返工

邊有細路飲咖啡嫁

starbucks 有沙冰架

巴打趕完assignment 再畢埋業 點努力都唔夠人生贏家玩

so sad

個天好公平咁放左我地落唔公平既世界

沙田某屋苑？

係呀，快啲嚟搵我圍爐取暖

垃撚圾做功課就死撚開

而家啲學生飲starbucks都係為咗影張相曬命啫 真心唔知同其他鋪頭嘅咖啡有乜分別

你寧願要買野飲做功課嘅我，定係要買野飲大叫打機行嚟行去佔領starbucks嘅人生贏家！！！你講！！！

好明顯呢班人生贏家係starbucks常客 成40蚊杯野飲對佢地嚟講只係普通野

返咗學校溫書 不了
巴打加油

小學就飲starbucks

18歲仔早d睇清呢個世界幾好

人地讀完書出黎人脈已經贏你幾條街，果堆人入面其中一個可能就係你老細，機會係留俾有機會既人，真係有咁多勵志故事咩

次次見到都明白條起跑線既分別
好似你過海 見到d鬼仔玩欖球 曲棍球
香港d小朋友邊有得玩呢d

到你長大會發現世界變得更殘酷

畢業萬五vs畢業五萬

Sor 囉，個friend 大聲咗

真心覺得窮人唔應該生仔

點解你要咁直接
我決定唔趕deadline啦！！！

窮毒如我，點敢過海呀

之前有朋友係國際國校度做
做小學部
聽到佢地小學已經有層樓了

唔好FF la 聽日準時返工

小學雞都識上高登

有時閒日工作日放假落街行下 真係好多後生 唔洗做坐係到吹水
唯有同自己講佢地都要打工 不過咁岩同我一樣放假姐

不過我記得8－9年前 閒日下午出街行真係無咁多人

我夠18區都有屋企
利申 瞓街

sad but truth

係九龍塘番學 日日一出鐵站望著d國際學校就灰撚曬機

鬥慘大會現在開始！

以前小學覺得有五蚊零用錢已經好多

我去Starbucks買果汁 屌 比人笑鳩我

23歲前未曾踏足中環一帶

果汁最平

人地父幹型，你識條撚
你苦幹型

唔係茶平d咩

去傾野我都係買果汁

我頭先行過都見到
d洋腸係細路嚟 人地starbucks 我M記

小朋友，命運講到尾都係要靠自己掌握嘅…

你話制度唔公平，你一早輸喺起跑線…咁你咪諗下有無辦法，甚至去挑戰個制度囉！環顧唔同嘅時代，總有人係靠自己努力而成功嘅…

與其坐喺度慨嘆，人哋先天贏咗你咁多，不如諗下點樣去同人爭啦！

人生先啱啱開始啫，如果你依家就放棄，比賽就已經完結啦…

Sorry 認真咗

下次好心去m記算啦

天水圍都有欖球玩

I know that feel

有同感

屋企附近有starbuck
隔離有間出名嘅小學+中學
班小學雞日日lunch食starbuck

望就望自己呢一生努力啲，去到孫果代可以風生水起

飲撚死佢地

皮已正
心都淡

你唔係仲諗住生呀嘛？

睇到樓主講零用錢令我唸起一段往事 -)

以前細個一蚊零用錢都無
想買薯片之類既零食都永遠唔會有錢
每日小息剩係企係度望住人地大大啖食我就大大啖吞口水
記得有次新年老母比左個5蚊銀我話係新年禮物
當時開心都飛起因爲終於有第一次既零用
點知就係開心過龍攞唔穩個5蚊銀
一下就跌左落地仲碌左入個坑渠度
喊左成日仲要比我老母閙

佢應該係跟尾果d 工人
識睇中文真係叻

返屋企沖nestcafe啦

留係屋企同m記 做

來生不做中國人

番學校做啦

九龍灣。。。太空人/cccu?

我都認真覆你

屋企人本身都係冇點讀書，由細到大都冇人叫我溫多啲書，我自己又懶，亦冇話真係想進入個上流社會，一hea就hea左18年，仲未知u grad之後可以番咩工。

我英文睇多幾隻字就有唔識，相反人地細細個已經成個環境都係英文，屋企又有錢供佢地讀好學校，搵老師幫佢地補習、學野，人地可能小學、初中已經鋼琴演奏級，而我連學琴嘅錢都比唔起

我都有差唔多嘅經歷
細個知道屋企冇乜錢，如果有禮物收，就會好滾動好珍惜樣野
比起份禮物，更加珍惜父母嘅心意

我咁多年都冇買過Starbucks 飲，因為真係好撚貴

公平咩？

屌嗰時我去做補習
有個International School大約中二到
話要飛去邊度練曲棍球
平時講嘢用英文，講到辣辣聲
香港人直頭好似唔識中文咁

大埔區

你都叫有錢買，我仲飲緊雀巢3合1

巴打你好似係hku?
你有料幫佢補習都勁啦

你就真係識條撚

on9根本人生頭20年已經決定咗你係點
仲話改變